【股王400元】冇買騰訊冇買樓 網民愁爆錯失全世界

騰訊（700）今日升穿400元，以一拆五拆細前計算，股價已升穿2,000元，以04年上市價3.7元計，騰訊已累升539.5倍，網民一篇《問君能有幾多愁，沒買騰訊沒買樓》，再度熱炒，令人再度感嘆，未置業的朋友，如果錯過騰訊，將會有幾慘。
文章聲稱，騰訊於12年剛推出微信時，市值大約4,000多億元，但目前已高達3.7萬億元。「很多人將騰訊和買樓放在一起比較，成為過去幾年最好的投資產品。」文章在8月推出時已引起共鳴，亦有很多網友認為騰訊股價已十分高，當時買入不是太明智，但事實上，騰訊股價由8月至今，由308元再升了三成，可謂高處未算高。
文章又指，當初錯過買樓的同學，覺得錯過了直升機撒錢；錯過蘋果的股民，可能感覺錯過了整個宇宙，「錯過了騰訊，你是否感覺錯過了全世界？」

依家仲唔買，下年騰訊$500 嘅時候又後悔㗎啦
「唉呀！早知買啦！」
「實會跌嘅，遲吓先買啦！」

下年788已經4蚊了
「唉呀！早知唔買700啦亅
「788實會跌嘅，比啲訊心啦！亅